<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[壬捷的窗子]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2015-02-10T22:42:26.963Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Frank Xu]]></name>
    <email><![CDATA[august53158@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[冬末]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/02/10/tiny-ice/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/02/10/tiny-ice/</id>
    <published>2015-02-10T21:40:10.000Z</published>
    <updated>2015-02-10T22:42:04.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[为什么时间总是过得那么慢？]我对Simona小姐说。<br>Simona小姐在地球的某一端懒洋洋地回了一个嗯。作为一个深刻了解我的难安慰性的人，有时候的我需要的是那个[嗯]。</p>
<p>我也并没有期盼答案，只是需要通过不断输出负能量来维持自己的心理平衡而已。能够连续多年接受我的负能量输出还毅然不倒的朋友并不多，我好珍惜它们。（还有他们。）</p>
<p>积雪早已化去，窗外天空挂上了纯蓝的幕布。周末很安静，一如既往。对生活充满热情地人会在午后冲进酒吧呼朋唤友一起看球，而我则坐在电脑面前破天荒地写着代码，没有开音乐，甚至连阿森纳的比赛直播都没有开。</p>
<p>我并不是在干很正经的事儿，我只是在学习编程而已。</p>
<p>过去的一个月好像什么都没有发生，但是我似乎可以听到心里薄薄的浮冰悄然碎裂的声音，就好像什么东西从上面悄然碾过。生活以一种难于预料的方式决断性地推了我一把，让我意识到我正驶入某片湍流之中。where is my Simona? 有一天，我再微信里问。</p>
<p>浮冰正在一点点的碎掉，一如这东末的大趋势，而卧远离任何一片陆地。我并不害怕—以前也曾害怕过—但是多少有点伤感。</p>
<p>一个人并不选择生活的道路，而是被生活的道路所选择。他看到远方朦胧的灯火，看到小径分叉消失在密林间，来时的路遮蔽在浓雾里，而眼前只有夜色。然后他听到内心浮冰碎裂的声音。</p>
<p>每个人都完全可以是他。又或者后来发现可能是他。</p>
<p>一个高大上的人都是普通人，一个普通人也是普通人。</p>
<p>冬末的午后太阳渐渐晚归，只能先看到天色不断地先调暗了屏幕亮度。大马路车水马龙，色彩斑斓，冷冷地看着我。冬天像是已经很久了，但还没有要离开的意思。我不知道我是期待还是害怕春天的样子。</p>
<p>[伐开心。] 我对Simona小姐说。</p>
<p>[走下去。] 她简洁地回答道。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>[为什么时间总是过得那么慢？]我对Simona小姐说。<br>Simona小姐在地球的某一端懒洋洋地回了一个嗯。作为一个深刻了解我的难安慰性的人，有时候的我需要的是那个[嗯]。</p>
<p>我也并没有期盼答案，只是需要通过不断输出负能量来维持自己的心理平衡而已。能够连续多]]>
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[shopping]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/02/10/shopping/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/02/10/shopping/</id>
    <published>2015-02-10T20:48:36.000Z</published>
    <updated>2015-02-10T20:59:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个时代是鼓励消费的，每天都是买买买的节奏。<br>” 如果一样东西你觉得除了贵啥都好，而你犹豫着，那你应该买下它；如果一样东西你觉得除了便宜啥都一般般，而你犹豫着，那你应该扭头走开。”<br>现在人们的购物观念早已发生了巨大的变革。买买买的背后一是经济的发展收入的提高，虽然总体发展的水平远远超过了个体收支增长水平，二是全球化带来的人们对于现状的关注度的上升，还有其他，如攀比维持自尊，炫耀保持自信，对于美学与价值观念的极致追求，对于自我印象管理的美好希冀等。<br>而男女之间购物行为的差异也很有趣。Man buy，women shop. 每个人都或多或少有这样的体验，假设一同样情境，要去一综合商业广场（刚开业第一次去），且男女需求差不多（如置办年货），预计花费差不多，身为男人的你，可能一早就计划好了购物清单，一到就直奔目的地大型超市，买买买，ok，买齐了，结账。出了超市，恩，可以去吃个饭，喝个咖啡，回家。身为女人的你，可能一到也是进超市，买东西手里攥着清单，双眼里已没有清单，哎呀，忘记给七大姑八大姨买礼物了，啊，这酒过年打折，超划算，一上午过去，终于出了超市，也是买买买，结账。出门吃饭，饭后喝个咖啡，诶，那边开了家新的美发店，过年了，去烫个头发吧，给亲爱的他一个惊喜，出发廊，逛街，买衣服，买自己的，买他的，（我们假设她没有东西多少以及搬运的烦恼），啊一天收获满满的，心里美滋滋的，不错。这里我们不做好坏评断，谁知道呢，有研究说，买买买剁手剁手剁手的行为有利于从挫败感中恢复，所以心理弹性不错呢。然后这个男女间的差异也分地方，不同文化环境下的买买买存在着不同的形式和变体。<br>更不要说，网购什么的了。马云家为代表的电商已经占据你的生活，用占据毫不夸张。现实中的买买买的诸多劣势成了网购的巨大优势，让付大额租金的商铺店主怎么玩？然后就出了前段时间taobao和工商总局的大战。假货，白皮书，公开信，股票跌了一个京东。大家众说纷纭。我还是觉得马云可以趁着股价下跌回购雅虎的股票啊，巧的是那几天刚好雅虎拆分把阿里的股票拆到了一个小公司里，为了规避那XX税，这不正好~<br>男女网购行为的研究也很多，甚至还有研究网购行为成瘾及矫正的。<br>还是觉得男女一起在现实中购物的研究毕竟有意思，总觉得这个过程充满了智慧。亲密关系的维持与冲突处理，亲密关系中的地位与金钱分配，购物行为中男女人格特质对于购物种类数目的影响，人际交往过程中的博弈，如何使用不同的说服技巧使得特定男女选购特定商品，产品定位与店面设计。。。。。。<br>想起了我以前的购物行为。很久之前有那么个爱逛街的她和不爱逛的我。去购物永远是她在前面拉着我走，我腿长步幅不小，也在这一刻甘拜下风。我常说，我好羡慕人家一对情侣互相搀扶着并排不紧不慢在逛街，她常说，我好羡慕人家有那么多时间可以在不紧不慢逛街。<br>后来的后来就没有逛街了，只有购物。</p>
<p>这其实是一片不负责任没有reference的不完整的文献综述。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这个时代是鼓励消费的，每天都是买买买的节奏。<br>” 如果一样东西你觉得除了贵啥都好，而你犹豫着，那你应该买下它；如果一样东西你觉得除了便宜啥都一般般，而你犹豫着，那你应该扭头走开。”<br>现在人们的购物观念早已发生了巨大的变革。买买买的背后一是经济的发展收入的提高，虽]]>
    </summary>
    
      <category term="随感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[从前慢 现在快]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/02/10/slow-before-quick-now/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/02/10/slow-before-quick-now/</id>
    <published>2015-02-10T20:48:08.000Z</published>
    <updated>2015-02-10T20:58:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得早先少年时</p>
<p>大家诚诚恳恳</p>
<p>说一句 是一句</p>
<p>清早上火车站</p>
<p>长街黑暗无行人</p>
<p>卖豆浆的小店冒着热气</p>
<p>从前的日色变得慢</p>
<p>车，马，邮件都慢</p>
<p>一生只够爱一个人</p>
<p>从前的锁也好看</p>
<p>钥匙精美有样子</p>
<p>你锁了 人家就懂了</p>
<p>——木心</p>
<p>就像是一幅泛黄的黄，安安静静地站在你面前给你讲着一个温暖而真实地故事，不紧不慢。艺术家早已退至幕后，只是将一个关于慢的故事呈现在你面前，每个人都会有对于画面和意象的理解。我们不去过多讨论这首诗的文学意义，我们来说说“慢生活”。</p>
<p>这世界太快。经济在咆哮，尤其中国。生活水平在猛蹿，网络速度特别快。你每天赶死赶活乘早班地铁去上班，你每天累死累活挤人潮赶回家，你每天赶着计划书熬到三更半夜，你每天喝着速溶咖啡学到精疲力竭，你每天要趁着排队买咖啡的当儿掏出手机刷微博，你每天要趁着上班路上发呆的空儿拿出平板看综艺。满满当当，充充实实，快快乐乐。</p>
<p>但是快了真的快乐吗？</p>
<p>网络真的是一张网，把你曝光在密集的来自四面八方的信息流中，而智能手机和电子设备就是最好的窗口。你没刷微博几分钟就是几百条新微薄，你刷微信几分钟就是几条未读几十条朋友圈。你一天的时间其实已经被工作，生活琐事压得七零八落，你的时间轴上就出现了我们所说的碎片化时间，有的人说，那我利用碎片化时间去刷微博，去社交，甚至去读一些平时没时间看的书不好吗？好。也不好。不好为什么。很简单，因为不快乐。那只是忙碌带来的充实感。那什么是快乐？充实感变成满足感。怎么样才能快乐？变慢，将充实感内化为满足感。其实你也知道，这世界太浮夸，我们都喜欢自己努力的样子，喜欢自己快快得走在快速前进的道路上。但一不小心就上瘾，一不小心，就变成了我前进的动机其实是我不想让自己比别人慢，我只是喜欢我努力向前的样子。而其实，大多数人也只是看起来让自己很努力，其实根本不是那么快的走在自己觉得快得路上。</p>
<p>我不太喜欢to-do系列软件。给自己的生活加上计划，变得井井有条不好吗？好。也不那么好。且不要说生活是一盒巧克力，你永远不知道计划什么时候会变。我不喜欢将日历或工作列表填满事项是一个很值得骄傲的很有逼格的事情，我反而会常常想，为什么我不可以稍微少做一点事多留点空白呢？慢下来，精简一下不是更爽？我到宁愿少做点事儿，少拿那么些你所谓努力得到的物质回报，更何况大多数人还是上面提到过的只是看起来很快的人。这些事情留给发呆甚至睡觉更好啊。想想人世间的零零总总也好，干嘛要去微博上关注哪个明星今天离婚了？有人说，那样可以有社交话题啊。奥。还不是怕赶不上潮流啊，图快呗。这事是得知道，但你没事每天去刷人家各种评论偶尔撕比很有趣吗？有人把微博比作战场，看各种大V科普讨伐干架，看各路水军声讨广告划水，你我就一围观的干嘛那么较真，不如出去跑个步，不如给自己留个理性思考的缓冲，也好让你的社交观点有着自己的烙印啊。这世界多的是对科普的认同，某某养生，啊，对！转发转发转发，你太快，你永远不会静下来去想想可不可以自己用，永远也没时间想这到底是科学实用的吗？还是说有未曾言及的情境？朋友圈谣言传得快不就是这么来得么？扯远了。</p>
<p>现在的中国人发达了，也懂得精神消费了。好事！但还是很多人透支身体去换明天的财富。太快了。赚钱根本停不下来啊。于是有了赘肉啤酒肚和“三高”。慢一慢好嘛！国家都说我们经济要又快又好，不要一味求快啊。慢下来去跑个步，或者空气不好去健身房定期健身多好啊。个人发展也得又快又好的吧。跑步不是快，而是慢。停下来不是慢，而是为了快。</p>
<p>有时候真的觉得人的时间知觉是个很奇怪的东西。一同学研究时间知觉，他也说不出对于时间知觉完整的系统的影响性。然后那天我在朋友圈说了句人们都在感概感伤时光飞逝，可那是宇宙间最稳定最可以预测的东西啊。参考系的不同会影响我们的时间知觉，那么什么是快什么又是慢呢？我不知道。这个几乎是宇宙终极命题之一了。有着太多的未知，还有哲学、心理学、宇宙学、天文测量学、物理学等等的因素交错在一起。但我们可以选参考系。将焦点转在自己这个个体身上。我不会去对人家说，慢生活，怎么来啊，怎么才算。每个个体处于不同参考系里面，所有的快慢也不一样，你得找到自己的点，不要迷失在自己的快里面，就像是太极里面的阴和阳，少了哪个都是缺啊。</p>
<p>有的时候觉得简化也是“慢”。简化工作流程，简化人员配置，简化家庭装潢，简化点点点。够用就好的理念我们还没学得太会，喜欢就买的心态我们倒是得心应手。喜欢就买当然已经是一种对于金钱的看得开，却也会容易因为欲望的强化变得拜金主义，人哪怕人生中只有一次领悟够用就好，其实也受用无穷了，当然这个顿悟希望不要来得太晚，越早越好。慢一次，你就能在快里面找到自己的节奏感。</p>
<p>慢生活，慢生活，怎么慢？不知道。但必须慢。为什么不知道？因为你知道，你现在不知道也会慢慢知道，人生不是一场短跑，其实也不是一场有着固定长度的马拉松，而是能跑多远跑多远，该停就停，说走就走。有的时候跑得飞快，有的时候走得死慢。从前慢，现在快，未来慢慢走，也要快快跟。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>记得早先少年时</p>
<p>大家诚诚恳恳</p>
<p>说一句 是一句</p>
<p>清早上火车站</p>
<p>长街黑暗无行人</p>
<p>卖豆浆的小店冒着热气</p>
<p>从前的日色变得慢</p>
<p>车，马，邮件都慢</p>
<p>一生只够爱一个人</p>
<]]>
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="随想" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[点赞党与真朋友]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/02/10/likers-and-true-friend/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/02/10/likers-and-true-friend/</id>
    <published>2015-02-10T20:47:21.000Z</published>
    <updated>2015-02-10T20:55:14.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>故事得从机场说起。</p>
<p>回来的飞机第一班晚点了45分钟，这让还没换第二班登机牌的我略慌乱，也就遇到了耶同样焦急转机的A和B。跑步冲刺、排队等候、跑步去安检、跑步去登机，在这样一路迈开双腿拎着行李的过程中我们竟然完成了微信互加好友，即使到后来分离也还没来得及问道对方的真实名字（他们去爱丁堡，我去曼城）。终于气喘吁吁登上飞机坐下，发现微信就这么已经统治了在中国生活过的华人的社交圈，即使是在国外，即使是在本应嘘寒问暖交换名片的面对面交流中。</p>
<p>还在国内上大学的时候，你就会发现微信从一圈年轻人开始，渐渐地包围了你家里七大姑八大姨的朋友圈。这中间有太多的所谓微信技术上的竞争对手，包括米聊，Line，Whatsapp,陌陌，易信和来往，后来line已死，陌陌定位不同，以及易信和来往的起步较晚，市场难占，微信就这么当了个大哥，我们不去讨论太多微信其中技术、功能的变化，也不说其中的商机，我们来谈一谈人以及人群。</p>
<p>早先时候移动社交还是QQ和短信的天下。短信使得物理距离上甚远的两个用户甚至多个用户（飞信）实现近乎于面对面的信息交换，QQ起源于PC平台，依赖网络，搭建了一个大量信息交换的社区，包括QQ群和QQ空间，从信息交换量和信息交换对于用户（个体和群体）的作用来看，网络的存在无论是电脑宽带还是手机网络，都使得QQ似乎变得像是短信的2.0版本。后来出现了微信，一个用手机号植入注册和使用使得QQ和短信在某些方面结合的平台，自然火遍大江南北。但是这些年来，微信真的有变成我们期待的平台3.0版本吗？</p>
<p>表面上看，微信也经常更新，功能也是越来越齐全，其他涉及商业的比如红包，涉及娱乐和收入的比如游戏我们不去深入，仅仅关注交流这一方面，微信其实也是花了功夫，比如做语音转文字，比如做即时翻译，都是为了更好的方便交流，但其实对于远程面对面的交流方式没有大改变，而在另一方面这个平台却也越来越漠视个体或群体在于交流中的主要地位，人，才是交流的主体。软件商是想要做一个大而广的平台使得其演变为3.0版本，殊不知大而广的平台加速了每一个信息获取个体在这个平台中注意力越来越涣散，作为主体的人被越来越多得游戏评分所吸引，被越来越丰富的所谓的移动支付方式所吸引。所以我们的朋友在这样的一条信息高速公路上身不由己，几乎是做着被动地信息交换，所以你的朋友数量急剧上升，你订阅的公众号数不胜数。奥，对，它被称为朋友圈。但，这真的是朋友圈吗？就在此刻，你阅读这篇文章的此刻，你的朋友圈相信都早已进化成社交圈，上面可能会有很多你不认识的人，可能会有你见过一面没说上几句话就分别也许以后再也不见的“朋友”。所以你会看得到有的人已经不敢再再朋友圈乱发生活乐趣，要知道朋友圈存在的本质是分享啊，那么多眼睛盯着还怎么敢好好分享，怎么敢肆意撒欢后留下颓唐但青春的自拍？</p>
<p>这里说说一个很有意思的对象—表情。毫无疑问，表情给我们的聊天（交流）增添了很多的乐趣，从最初的短信平台上的emoji表情到QQ上的自定义表情到后来的微信上给你推荐的表情包打包下载，这确实是一个算得上进化成3.0 的产物，我也曾是line表情的忠实粉丝，直到有一天我忽然怒删所有微信表情包。说到底，交流是为了信息的传达，有默认的那一套emoji已足以给你的聊天增添色彩，又何必去让那一串串的表情作为冗余的表达符号恒更在人与人之间？</p>
<p>一个广而大的软件必定有很多分散人注意资源的功能，而这样的软件如果是基于社交功能的，那么就可能会造成其演变为交流主体迷失在各种功能中而忽视了交流的本质，就好比手机厂商做手机，我就从没见过厂商在发布会上说我们的通话质量如何如何创新，说的都是花里胡哨的拍照，音乐，没错这是智能机的时代，这些功能当然也重要，可是这么多年了就真的没有人去将那些通信前沿研究的成果用到实际操作中？手机的最本质功能应该打电话吧，至少在智能机时代也是其中之一啊喂！当然，你做一款小而精的社交软件也会有问题，现在的facebook就在做这样的事情，它有单独的聊天app，有单独的群组聊天app，好处自然是更专注交流本质了，功能细化了，交流主体感更强了，但是你要用这个还得装那么多app才能享受到原来可以在一款软件里用到的功能，一点都不美观啊，还要给你那么多软件创建个文件夹叫facebook和其他啊喂！</p>
<p>再来单独说说朋友圈吧。朋友圈，在英文版微信（Wechat）中叫moments，我觉得moments才应该是设计团队本来想要赋予这个对象最本质的属性，moments直译叫时刻，就是随时随地分享你此刻的状态，心情以及遇到的人和事。结果呢？前面也说道朋友圈变成了社交圈，人已不敢随时随地乱发东西，也就打破了分享的及时性和积极性，分享，分享，本来就是一个我说了你来评的过程，而平台（圈子）的肆意扩大让这个分享失去了焦点，也就不能满足人得社交需要，反而还可能会压抑人的诉求需要。还有就是圈子大了，信息多了，就难免杂而乱，朋友圈中鸡汤文、不符合事实还不负责任的新闻报道、以及太多无真实证据的谣言肆意广泛传播，这其实也不能怪软件或公司，毕竟这都是用户自己选择的转发，其实是因为平台太大带来的信息快餐化，而用户一多，在这个巨大平台中对于自己的位置感也不甚明确甚至日益微弱，那么这时候这些看起来让人热血沸腾的文字，看起来有理有据的文字就会横行，很多七大姑八大姨（no offence）点开这些文字，做出的是常识判断，而他们的常识可能受限于他们所接受的教育或者传统道德，所以做出了转发的决策，而即使像我们这样所谓的受过高等教育的人，也可能会转发这类，原因有二：一，你看到的对象不是你的专精或涉猎领域；二，你甚至都没看完长文就转发，你没时间思考其逻辑，没时间去考证哪怕百度知乎一下。社交网络是需要时间经营的，快消时代的你或许并没有那么多时间去一个个读完每一篇长文，更不要说理性分析和考证研究了。所以你转发，所以病毒式转发开始，这几乎是要比定投广告更厉害的东西，因为是人对人传播，省去了花哨的媒介，成本更是几乎没有。</p>
<p>扯远了，微信6.1更新说“点赞很容易，当面夸太难“。点赞（like）这个东西Facebook用得更早，初衷很好，给朋友的状态，照片点个赞，低廉快速地展示善意，建立连接。但后来演变得似乎突变了。躲在屏幕背后的人啪啪啪的点赞，早已不是我喜欢它的意思了，而是变成了恩，朕已阅，甚至变成了冷嘲热讽、幸灾乐祸，人类所有的情绪，不管正面负面都变成点赞，所以都是全民皆点赞狂魔。点赞太容易，因为成本低啊，因为时间成本低啊，因为在虚拟世界里没顾忌啊，因为点赞了你也不知道我到底对你的状态怎么想得呀，我只是刷存在感而已啊！当面夸太难，因为可能这人甚至都算不上你的朋友完全不了解啊，因为可能当你鼓起勇气想要当面称赞的时候，你只是微微笑笑，然后走了啊，所谓的一切尽在不言中啊！</p>
<p>我并不是喷，我虽然越来越讨厌微信，但也希望他越做越好甚至走出国门，毕竟社交软件这个上，巨大的群体就是实力的象征，我也必须承认，微信依然是我用的时间最长的手机软件，我觉得甚至超过电话，而出国更是与家人联系的利器，我还发现以前FaceTime在低速率下做得比微信的视频要好，但现在微信的视频聊天和音频聊天已胜于FaceTime，不知道是不是网络还有其他原因。其他优点还有很多，真的，如果哪一天微信要单独上市我也觉得支持，我甚至觉得我会买其股票，毕竟我对人类的社交进化充满信心，对于人类不断利用新技术去改造、改良、改进社交充满信心。</p>
<p>可以的话，请不要给本文点赞。可以的话，请给读完本文开始思考社交的自己点赞。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>故事得从机场说起。</p>
<p>回来的飞机第一班晚点了45分钟，这让还没换第二班登机牌的我略慌乱，也就遇到了耶同样焦急转机的A和B。跑步冲刺、排队等候、跑步去安检、跑步去登机，在这样一路迈开双腿拎着行李的过程中我们竟然完成了微信互加好友，即使到后来分离也还没来得及问道对方]]>
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[这里和那里]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/02/10/here-and-there/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/02/10/here-and-there/</id>
    <published>2015-02-10T20:46:41.000Z</published>
    <updated>2015-02-10T20:52:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十几天前，飞机降落在上海，我坐在机场大巴上，看着窗外土黄的阳光穿过似乎带着细沙的空气照在玻璃上，慢慢散开光晕去，心里默念一句：呼，哥回来了。下车后吸了一口粘稠的空气，却扫除了一路的疲惫。</p>
<p>这里没怎么变。依然有着傍晚下班时期一眼望不到尽头的车流，依然有着老爸和奶奶精心烹调的乡味，依然有着穿进去温暖好一阵子的手制棉拖鞋。</p>
<p>这里也变了不少，刚进家门，原来的沙发换成了清一色的红木，小小的餐桌也变成了大大的圆桌，家门口那条街上开起了新的商铺，某个批发市场也马上就是搬家走人。</p>
<p>碰到了老朋友，见到了想见的人。饭桌上开始谈论毕业后的生活，那混着奋斗，挣扎与抉择的调调，到让我这个似乎走上他途的我成了一个跟时间一样的平行宇宙的旁观者。看着他们吹牛逼，唱high歌，看着他们讨论工作时一丝不苟，也看着他们吃饭时嬉笑怒骂，内心里也总是有点羡慕和紧张，不知道几年后的我开始工作时会变成个什么样子啊。其实，不管生活待你如何，老朋友见面时喝喝酒，说说遇到的开心事儿，这本身就是一件极温柔的事情呢。至于我，过得还不错，不如以前疯。外面的世界很精彩，外面的世界很无奈。走下去吧，走下去。</p>
<p>去了杭州爬了山，山间的清新空气总算是挽救了我堵塞的鼻子，拾级而上的每一步都很踏实，有机会再一起去爬山呗，不管是这里还是那里。</p>
<p>也在宁波走了很多地方。某个傍晚，当我再次在天一的地铁口等妈妈下班去外面吃饭的时候（虽然我还没坐过那怕一次的宁波地铁），突然看到地铁的电梯忽然运上来一股人潮，人潮中有的风尘仆仆，一脸疲惫，有的略带麻木，裹得严严实实，，也有的带着笑容，晕开在这昏黄的灯光下，我就这么成了人群中唯一的逆流，被拥着被簇着，那一刻，我忽然感到与这个城市站在了一起。小时候，关注的是这个城市里有什么好吃好喝，关注的是行人的着装，却在今天的这一刻忽然觉得正是这些生活在这座城市的人民的喜怒哀乐，组成了一个城市的心跳，那才是一个城市活力的发动机。永远不要站在高点去评判一个人得生活价值与好坏，因为就是那些遇到事和人成了这个城市中最耀眼的灯光，好的坏的，疯狂地沉默的，那些都是技术时代或者说网络时代最无法替代的“网”。</p>
<p>饭后去逛街。忽然看见天一广场里面已经没有了曾经亚洲第二的音乐喷泉，广场的中央搭建着蒙古包一样的临时棚子，里面竟开始卖些古玩，这周围可是现代化商业广场啊！一股浓浓乡土集市气息扑面而来有木有！小时候我家住在这里，这里矗立起了第一座30层以上的大楼，这里开了宁波第一家肯德基，第一家麦当劳，这里也是商场最多的地方。后来拆迁，天一来了。看过那个音乐喷泉，也会觉得，嗯，这里依然是宁波最热闹的地方，似乎也一直是这个城市的骄傲。这现在是什么个玩意儿？还在广场上大音响放些非主流的音乐，我苦笑，这里果然不一样啊，也算是这里独有的特色吧，人多，热闹，吧咋黑！</p>
<p>再说说那里，那里的人真的都是work hard play hard的典范。老人都格外和蔼，不紧不慢，错过了一般30分钟的公交，淡定悠闲坐下来等下一班。看到刚刚来到那里awkward的我也来问我一起是否都好，还给我介绍这座城市，中年人有很多保守派，保守的好处之一就是大家都保留了一套约定俗称的礼仪规范，到处都是谢谢，都是绅士的模样，当然保守也有坏处，你们懂的。年轻人都很愿意去疯狂一把，去乐一把，到也算是一种体验生命的好方式，所以其实年轻人也会有很多逗比，大家都说歪国人的脑回路很奇怪哈哈哈。生活在那里就真的是蓝天白云，世界上空气质量最好的国度，就两个字舒服。但其实作为那里的歪国人，你没有像在中国那么大的朋友圈，当然如果你没有亲戚在那里生活，那么初期的你就只有那么几个朋友和孤独了。那里也没中国那么多娱乐活动，也没有你要吃的中国美食的几大菜系，也没有中国高大上贴心的快递小哥服务，也没有很多很多，所以咯，你去旅游时看到的都是它的好，但住下来也会更理性地体验到其他的东西。</p>
<p>这里不好，空气污浊，拥挤不堪，但就像卡在喉咙里粘稠的空气一样，你跟这里的联系早已超过你的意识层面而深深扎根于潜意识了。有人说，爱一个城市才会骂它。我现在算是体会了些。这里不好，那里很好，一切都是幸福的模样。这里也很好，那里也有不好，哪里都要努力的模样。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>十几天前，飞机降落在上海，我坐在机场大巴上，看着窗外土黄的阳光穿过似乎带着细沙的空气照在玻璃上，慢慢散开光晕去，心里默念一句：呼，哥回来了。下车后吸了一口粘稠的空气，却扫除了一路的疲惫。</p>
<p>这里没怎么变。依然有着傍晚下班时期一眼望不到尽头的车流，依然有着老爸和奶]]>
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
